Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

AJAX Використовується для запитів на сервер, коли нам щоб потрібно наприклад взяти якісь данні(список користувачів), відповідно ми можем витягнути потрібні нам дані і працювати з ними. Корисний він тим що через нього можна завантажити дані з сервера без обновлення сторінки.